喺我閂咗ig帳號嘅晚上想分享個故事

喺好耐好耐以前，有一隻奇怪嘅生物。

佢細細粒，有個圓軲轆嘅身體，全身生滿又長又柔軟嘅白毛，軟冧冧又暖笠笠咁。喺啲毛底下，有對好細嘅眼睛同一個好細嘅嘴。攬住佢嘅話會感覺到佢噗通噗通微微嘅呼吸震動。

佢唔知道自己由邊度嚟，跟住落嚟又應該去邊度。只係好努力咁不停碌呀碌⋯⋯不知不覺佢嚟到一座村莊。
村入面嘅小朋友第一次見到咁樣嘅生物，個個都好興奮，又摸又抱。小生物又可愛又有趣，個個都爭住話要養佢做寵物。

無論由邊個帶返去養都係唔公平，但係由得佢喺外面又好可憐，於是大家就決定幫小生物整間屋，等佢可以有瓦遮頭。然後班小朋友就去搵大人幫手。

村入面嘅大人都未見過咁嘅生物，個個都興奮到好似小朋友咁。過咗半日，就喺村嘅中央廣場嘅角落，整咗間屋比小生物。

喺嗰間細細嘅屋入面，為咗令小生物瞓得舒服啲，舖咗又厚又軟嘅毛巾。個個都好期待見到小生物入去生活嘅樣。由呢日開始，小朋友都會去到中央廣場嗰度搵小生物玩，而啲老公公老婆婆就會帶零食去餵小生物。中央廣場因為小生物而變得超級熱鬧。小生物就變成呢條村嘅吉祥物。直到某一日為止。

村度嚟咗個由都市搬嚟嘅新家庭，一對父母同個獨生仔嘅三人家庭。個男仔見到村嘅小朋友同小生物玩得好開心，心諗，我都想一齊玩喔⋯⋯於是就走埋去，話，「我識玩好多都市人都玩嘅遊戲，你哋要唔要同我玩呀？」

都市人都玩嘅遊戲？係咩遊戲嚟㗎？一下子圍住小生物嘅小朋友都走晒去個男仔度。小朋友突然之間走晒，小生物有小小寂寞，佢返番去自己間屋度，靜靜咁等啲小朋友再嚟同佢玩。

個男仔好怕班朋友玩厭佢教大家嘅遊戲，所以每日都會教一款新嘅，大概一個月左右，就技窮喇，教唔岀新嘅遊戲。望住廣場小生物嘅屋企，「唔得喎，我哋點可以忘記嗰位重要嘅朋友嘅呢」個男仔臉上掛住微笑，一邊講一邊行向小生物。

小生物非常高興，係咁碌嚟碌去。

但係個男仔單手捉住小生物，當小生物係波咁一嘢掉向天。小生物從未離開過地面，好驚！好恐怖！但在場任何一個人都感覺唔到。喺空中嘅白毛球因為陽光嘅照射而變得閃令令，好似星星一樣咁靚。班小朋友勁興奮，學個男仔係咁拋，係咁拋，仲興奮過第一次遇到小生物嗰時。小生物見到久違嘅笑容，於是佢選擇忍耐。

第二日，個男仔又岀現喺小生物嘅屋前。小生物覺得好恐怖，所以縮喺屋仔嘅角落係咁震。「求吓你比我休息啦」小生物喺心裏面祈求。

到咗日落時分，小生物嘅毛唔再柔軟，而且怖滿灰塵同沙石，腦內仲不停響起唔知咩意思嘅數字聲音。

到咗另一日，小朋友都嚟到小生物嘅屋仔前面集合，不過個男仔就冇嚟到。「無辦法啦，唯有玩住琴日個遊戲先啦」其中一個小朋友邊講邊向小生物伸手。

喺就快掂到小生物嗰時，「呀！」個小朋友大叫。

小生物以前柔軟順滑嘅白毛一下子變成一支支針。唔知係咪掂到小朋友嘅血，由掂到嘅位開始，小生物慢慢染成黑色。

嗰個小朋友喊住咁嗌好痛，所以村入面嘅大人都嚟到睇吓發生咩事。眼前見到嘅係全身都係針嘅黑色怪物同一個大喊嘅小朋友，唔駛諗都想像到發生咩事。

走呀怪物！悪魔！唔好再嚟呀！

小生物急急碌走嘅時候，啲針反刺向自己身體，好痛。
琴日整成嘅傷，都未開始好返，好痛。
頭先，比石頭掉中，好痛。
個心，好痛。

嚟到呢度停一停。
唔知有冇人睇。
唔知大家覺得點呢？
之後有兩個結局，正評多啲會貼true end，負評多啲就會貼另一個結局，唔知有冇人想知結局呢。
有人想睇就下星期貼，冇就由得個post沉吧。
故事可能有啲唔合邏輯嘅地方，文筆又唔好，希望大家屌得細力啲。
多謝

想睇結局 支持！

多謝支持

都想睇埋最後係點

True end

小生物逃離村莊已經好幾日。

途中佢想休息，但每一個經過嘅人，唔知源由，只知道小生物滿身都係黑色嘅刺。
即使小生物冇腳，冇辦法快速移動，即使小生物郁都唔郁，都總有人去攻擊佢。
用樹枝刺佢黑刺底下仍然柔軟嘅皮膚，用木板拍打佢，或者企圖折斷拔除小生物嘅刺。

到底點解會咁嘅呢？

曾經認識過人類嘅美好，點解一下子全部都改變晒？

到底自己做錯咗啲咩呢？

仲有冇可能回到從前呢？

初初小生物都仲會咁諗，但日子耐咗，見多咗，呢啲想法漫漫消失，取而代之嘅係

你班人類幾時先會消失？

起初，小生物會選擇逃走，即使扯到皮膚好痛，佢都會盡全力離開匿埋。
慢慢，小生物攰啦，逃走唔到，唯有伸長身上嘅刺，試圖增加距離，令攻擊者知難而退。
可惜，喺對方眼中，咁樣無疑係主動攻擊嘅行為，所以更加激烈咁「反抗」，直到冇癮為止。
無數次嘅重複，小生物學到嘅係

應該主動攻擊！驅趕！以牙還牙！

因為人類嘅血液，小生物開始可以噴岀毒液，甚至係毒針，開始主動攻擊靠近自己嘅人。
其實小生物咁樣自己會好過？不，毒，同時攻擊緊自己，比起身上嘅針反刺自己，身上嘅毒更加折磨。不過，小生物冇辦法放棄，一切只為保護自己。

一日，喺只淨最後一口氣嘅人身上，小生物特然回神。

如果冇回神，身下刺入人嘅刺冇控制住而分泌岀毒液嘅話，呢個人就會變成死物，將會係小生物第一次殺人。

呀，原來我，已經變成可怕嘅怪物。

點解會咁嘅呢⋯⋯

喺身上嘅毒液嘅牽引吓，小生物利用佢殘破不堪嘅身體，穿過森林，嚟到沼澤。

慢慢沉澱，慢慢感受身體每一個細胞喺度悲鳴，慢慢失去感覺同思考。

終於，完了。